自衞殺寶馬哥 單車男獲撤控

2018年09月02日

自衞殺寶馬哥 單車男獲撤控

監控系統拍到于海明（小圖）奪刀反殺寶馬男的過程。互聯網

江蘇昆山「寶馬哥」行兇反被殺事件，昆山警方昨通報指，根據檢察機關調查結論，死者劉海龍持刀行兇，于海明為使本人人身權利免受正在進行的暴力侵害，對侵害人劉海龍採取制止暴力侵害的行為，屬於正當防衞，其防衞行為造成劉海龍死亡，不負刑事責任，予以撤案。網民對此結果大表認同，並為昆山警方和檢察官表讚賞：「這次法律終於和人性站在一起了！」

屬正當防衞不負刑責

昆山警方通報指，案發上月27日晚約9點半，劉海龍（36歲）駕駛寶馬汽車在昆山市震川路西行至順帆路路口，與同向騎單車的于海明（41歲）發生爭執。劉從車中取出一把砍刀連續擊打于，後被于反搶砍刀並捅刺、砍擊數刀，致劉身受重傷，經搶救無效死亡。

由於事件受社會輿論關注。警方經過偵查，並商請檢察機關提前介入，調查結果認定案發當晚，劉海龍屬醉酒駕駛，之後與于海明爭執是醉酒滋事，他追打于海明的行為屬於刑法意義上的「行兇」，先是下車對于拳打腳踢，後又返回車內取出砍刀，「不法侵害不斷升級」。

劉在砍刀甩落在地後，又上前搶刀，被于用刀斬傷後，仍沒有放棄侵害的迹象。「于海明的人身安全一直處在劉海龍的暴力威脅之中」。另一方面，調查也指，于海明奪刀後，七秒內捅刺、砍中劉海龍的五刀，追趕時兩刀未擊中劉，儘管時間上有間隔、空間上有距離，但這是一個連續行為。

另外，于海明停止追擊，返回寶馬轎車搜尋劉海龍手機的目的是防止對方糾集人員報復、保護自己的人身安全，調查結果因此認定于符合正當防衞的意圖。

此外，事發時坐在劉海龍車內、並曾參與毆打于海明劉姓男子，被警方處以行政拘留10日。對於網傳劉海龍是「天安社」成員，昆明警方的調查則予以否認。網民對於昆山警方以及檢察機關對事件的調查和認定紛表讚賞：「普天同慶，這次沒有對法律失望!」、「支持！終於有件正義的事了!」

澎湃網

上一則
上一則
中共威嚇華僑 阻返台參與雙十慶典

下一則
下一則
汕頭暴雨成災 房屋幾近沒頂

真勇武

啲留言勁五毛網特feel

開咗個頭

大陸終於有個判決係大快人心

調轉死者係城管睇下點

大陸最怕你搞大佢

條友冇財冇勢，有嘅話一定唔會咁嘅結果

真英雄，為民除害，不過驚佢俾人覆卓，雖然果班染頭全部得個樣

樓上班戇鳩， 支那係想打殘背後個咩天安cosplay黑社會先咁判， 如果係香港發生，把刀俾佢攞咗又點樣用自衛黎打？

又一次證明支那唔講法治， 樓上有人都話掉轉對方係城管會點判

好快第二日會俾人尋仇
坐監仲安全